{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012078",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영월 토교리 사기도요지"
    },
    "text": "寧越土橋里サギドヨジ (영월 토교리 사기도요지)\\n\n江原特別自治道に位置するのは、寧越郡南面土橋里の陽地村(陽地マル)の裏側、沙器匠谷と呼ばれる場所です。この場所は、17~18世紀の陶窯跡と推定されており、約990㎡の広さを持っています。野山の斜面に位置し、海抜高度は368.5mです。かつてここにはイバラが生えていましたが、現在は畑に変わっています。畑の端には墓のような形をした磁器の破片が積まれており、焼く過程で歪んだと思われる磁器片が数多く散らばっています。1991年5月、キム・ジョンソク氏がここで白磁瓶1点を発見し、報告しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所はどこに位置していますか？",
            "answer": "寧越郡南面土橋里の陽地村の裏側、沙器匠谷と呼ばれる場所に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この場所は何世紀の陶窯跡と推定されていますか？",
            "answer": "17~18世紀の陶窯跡と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この場所の広さはどれくらいですか？",
            "answer": "約990㎡の広さを持っています。"
        },
        {
            "question": "海抜高度はどれくらいですか？",
            "answer": "海抜高度は368.5mです。"
        },
        {
            "question": "かつてこの場所には何が生えていましたか？",
            "answer": "かつてはイバラが生えていました。"
        },
        {
            "question": "現在のこの場所は何になっていますか？",
            "answer": "現在は畑になっています。"
        },
        {
            "question": "どんな形をした磁器の破片が積まれていますか？",
            "answer": "墓のような形をした磁器の破片が積まれています。"
        },
        {
            "question": "どのような磁器片が散らばっていますか？",
            "answer": "焼く過程で歪んだと思われる磁器片が数多く散らばっています。"
        },
        {
            "question": "キム・ジョンソク氏は何を発見しましたか？",
            "answer": "キム・ジョンソク氏は白磁瓶1点を発見しました。"
        },
        {
            "question": "キム・ジョンソク氏はいつ発見を報告しましたか？",
            "answer": "キム・ジョンソク氏は1991年5月に発見を報告しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 199,
        "QA": 301
    }
}